環球時報：台灣刁難大陸出生和有國安疑慮的港人移民

大陸出生港人定居台灣“變難”，有港人自曝遭遇：感覺被蔡當局刁難
來源：環球時報作者：楊偉民

2021-02-03 07:14

【環球時報綜合報導】在大陸出生的港人近日被爆申請定居台灣陸續出現問題。

據香港《東方日報》2日報導，台灣有移民公司透露，民進黨當局去年修改“香港澳門居民進入台灣地區及居留定居許可辦法”，在大陸出生的港人申請移居當地出現困難。有協助港人移民的機構更稱，即使已赴台投資移民居住滿一年的港人，仍無法獲得定居許可。香港電台報導了港人袁先生與在大陸出生的太太的遭遇：他們2019年申請投資移民台灣，在台北居住超過一年半，原本住滿一年便可申請身份證，但自去年9月開始，台當局一直要求他們補交證明文件，現在仍未有審批結果，感覺被刁難。袁太太說，她1997年之前已移居香港，若台灣當局表明限制大陸出生的港人申請移民，便不會抱著希望繼續等。

寶島移民公司負責人張湘玲稱，港人投資移民台灣需要有實體店鋪經營，並僱用至少兩名台灣人，3年估計要花費超過百萬港元，比以往3年投資額不到10萬港元的要求高了不少。另外，台當局又修改“居留定居許可辦法”，使在大陸出生的港人申請陸續出現問題；至於年紀較大、學歷低的港人，近期成功申請的機會也非常低。 “台灣香港協會”理事長桑普甚至認為，台灣對大陸出生的港人移民申請設限制是“過硬的標準”。

台灣陸委會回應稱，根據台“內政部”去年8月修正完成的“居留定居許可辦法”，凡具有大陸因素的港人，如原為大陸人、現任或曾任大陸黨政軍者，申請赴台居留或定居時均須經跨部會聯合審查，“以加強安全查核，維護當地安全”。台“移民署”稱，若審查時發現申請人原為大陸人士，現在或曾在大陸行政、軍事、黨務或其他公務機構或具政治性的機關、團體任職，或在港澳投資的機構或新聞媒體等的身份有“國安疑慮”，申請個案會由相關部門討論，並提供審查意見。台媒提到，去年8月修法後陸委會解釋稱，“此舉是為了防範大陸人民利用轉換為港澳居民身份赴台定居，對台灣社會進行滲透、統戰、騷擾，甚或從事間諜行為等”。 （楊偉民）

舉報我也說兩句責編：趙建東

Good

Simon早晨

收到美帝同祖國指示，一齊捕獵支那狗

難乜鳩 支那出生應該直接拒絕
=支那豬

環球時報講既野調轉嚟解讀好基本

台灣續接受港人用BNO申請入境 陸委會籲港府保障港人自由權利
2021-02-02

台灣續接受港人用BNO申請入境 陸委會籲港府保障港人自由權利
2021年2月2日，移民署證實港人仍可使用BNO申請入台簽證。
鍾廣政 攝

在港府拒絕繼續承認英國國民（海外）護照（BNO）為港人合法旅遊證件兩日後，台灣首度證實仍接納港人使用BNO申請入境，陸委會則呼籲港府保障港人自由權利，並關注港府不承認BNO的後續發展。台灣銅鑼灣書店店長林榮基表示，如果港人認為在當地沒有前途應想辦法移民，台灣已針對香港局勢創造不少讓港人快速來台方法。（鍾廣政 台北報道）

在台北，移民署接受查詢時表示，依照香港澳門關係條例第4條規定，「香港居民」係指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民(海外)護照或香港護照以外之旅行證照人士。依照這個規定，目前香港居民仍可使用BNO，申請入出境證件來台，而且已經使用BNO入台的香港居民，停留或居留權利並沒有受影響。

本台發現，台灣駐香港辦事處網頁有關港人申請入台簽證中，仍標示香港永久居民可以BNO作為申請證明文件。

陸委會也指出，現行香港澳門關係條例及相關法規，對於港澳居民身分認定，及相關停留或居留等規定並未改變，所以持有BNO香港居民來台的權益也未受到影響。

台灣銅鑼灣書店店長林榮基接受本台訪問時表示，面對香港的局勢發展，台灣陸續創造讓香港人可以快速來台的方法，尤其是年輕人來台的機會更多。

林榮基說：譬如我們看到台灣新增的所謂春季課程，香季課程加開班的用意非常明顯，以前從來沒有所謂春季課程。春季課程很明顯是在目前疫情之下，或者有一些急著離開香港的年輕人，以謮書這個名義在這段時間可以盡速離開香港過來台灣，這個我覺得是變相的方法。

林榮基認為，不是每個港人都有條件，拿出六百萬新台幣申請移民台灣，而去英國是一個更簡單的選擇。因為住在英國，其實和之前英國管治香港環境差不多，並無適應問題。

林榮基說：作為宗主國，大家都知他近來對香港人的關注是多了很多，而且（持BNO移民英國）真是沒有甚麼條件的，只要你認為在香港住不下去，或者將來香港沒有甚麼前景的，去英國的選擇幾乎等於是無條件接納的。

林榮基認為，香港人前景沒有那麼暗淡，他重申是指香港人，而不是香港這個地方，因為是兩回事、兩個概念，香港前景未至於去到絕境的，因為還香港人還有很多出路。

2021年2月2日，台灣銅鑼灣書店店長林榮基：香港人前景沒有那麼暗淡，仍有很多地方可以選擇移民。（鍾廣政 攝）

港府由周曰（1月31日）開始，不承認BNO作為身分及旅遊證件，以回應英國同日正式實施適用BNO持有人的「5＋1」移民政策。

陸委會表示，「港版國安法」實施後，根據近期香港民調，港人對香港「自由、繁榮、法治、安定、民主」等五項核心指數均創新低；港人對於香港的未來感到悲觀及憂慮。

陸委會呼籲中共及港府，應依法保障香港人民自由權利，也尊重香港人民的選擇，台灣方面將與國際社會共同密注本案發展。

台灣移民署最新統計顯示，去年港人獲批在台居留許可人數達10813人，比前年的5858人成長接近一倍，也打破歷年記錄。

早安

上面兩位係咪覺得天琦都係支那豬

梁天琦應該符合特殊人士

武統台灣咪得

可以做難民

大陸出世真係原罪
去旅行難去移民更難

台灣沒有難民法
但是曾多次庇護民主人士
例如王丹、吾爾開希、林榮基

環球時報：台灣刁難大陸出生和有國安疑慮的港人移民

來源:環球時報

上得環時受訪，一早入晒台灣黑名單啦

天琦會接受環時訪問

環球時報好似犯左國安法喎
點解去台灣定居會變左移民
明明都係同一個國家

好正常姐 某d大陸人質素咁差 又間諜又五毛

香港電台報導了港人袁先生與在大陸出生的太太的遭遇：他們2019年申請投資移民台灣，在台北居住超過一年半，原本住滿一年便可申請身份證，但自去年9月開始，台當局一直要求他們補交證明文件，現在仍未有審批結果，感覺被刁難。袁太太說，她1997年之前已移居香港，若台灣當局表明限制大陸出生的港人申請移民，便不會抱著希望繼續等。

呢個係身份認同問題
如果自認係中國人就一定支持大一統獨裁集權
因為地方自治必然導致中國解體走向聯邦
咁中國人/中華民族呢個身份就唔會存在
所以大中華膠一定反對港台蒙疆藏人追求自由

只有獨裁先可以維持中国統一，而支持中国人嘅海外地位
因此共產黨係呢班支那人嘅救星
而認知到呢點嘅支那人一定會死保中共，自發幫中共做間諜

所以反共必須反華人
唔想被一齊反嘅就必須同支那人劃清界線

很好的說明

一直都係，
港澳居民條例對香港澳門出生的人特別好，
新腥港人行開啦

台灣不嬲都係咁
關咩刁唔刁難事

天奇呢D25仔抵撚死

又話台灣=大陸

雙非得
大陸出世單非反而唔得
先係最荒謬
香港人定義:
97前+直系後代及一名配偶

全民共諜嘅惡果…

乜移民去台灣，台灣政府奉旨一定要批架？

大把巴絲分享過大學Grad Trip一齊去台灣總有一兩個去到機場飛唔撚到
因為中國出世簽證無效

支那人表示，只有bno有居英權唔公平，所有支那人都要有居英權?

環球時報承認台灣內部事務不屬中國政府管轄範圍

喊出嚟大陸出世特登走難黎香港，結果依然被困

德意志日報：盟軍刁難元首

中國想派間諜用怕國安法 潛入台灣

都係針對你班黨羽
當份報紙係FB出post

請中國當局多加宣傳，呢項德政會去幫執政民進黨爭取選票

在大陸出生的港人

新移蝗就新移蝗啦

咁點介定

真係任你up

出示出世紙同老豆老母係真香港人嘅證明 應該可以嘅

大陸淪陷區出生

呢啲唔叫刁難 因為佢個plan根本唔係俾呢啲大陸佬用 咁中意中國就去中國唔好去台灣啦
做得好啊 唔好搞到台灣都變中國

台灣應該係咁做

做得岩

浪費資源審批，直接ban中港婚姻算啦

佢講向左同向華強呀嘛

我希望全世界都刁難支那人

中囯承認台灣係國家

向華強隻支那狗咪東莞出世

大把台灣佬娶大陸婆啦
生個仔離婚
用個仔身份依親
再叫大佬舊相好過台灣
再結再依親

大陸婆要經過6年審查

只保護知名民運人士

如果普通前線手足想過去但大陸出世咁批唔批先

唔批 佢地都算係支那蝗

敵人返對

民主運動也有臥底人士
還是要經過聯合審查

證明有效

做得好，太多垃圾共匪

又話台灣係你哋一部分嘅？自己內政都搞唔掂

香港唔止一個梁天琦

人哋內政關你撚事咩

咪就係！2021喇，幾時郁手？

就算目的地國家肯批簽證，都要CCP肯放行先至成事

睇個profile咪知

環球時報犯国安法
鼓吹我国国民移民，居心叵測

#蕭若元 #沈旭暉 #提防共諜

幫我講聲做得好
明知台灣都風頭火勢仲屌得岀嘅，對台灣鐘意極都有限

你講緊天琦定邊個

刁難你咪刁你 洗擇日呀洗擇日？ 刁難 犯法呀？ 拉我呀！拉我呀！刁你老豆 刁你老母

支那喉舌都會講「移民台灣」??
咪即係承認台灣係國家

依個真！一睇到依d case就知就黎放暑假

唔好成日搬一兩個特例出嚟

首先你要搞清楚一樣野
台灣冇義務去收留香港人
佢哋政府本身需要確保冇支共滲透

你岩 證明唔到上兩代都係香港出世都要拒絕

北部最近天氣回暖了，提前祝你新年快樂

審查係需要 但一刀切做法不太好

係 根本唔會有幾多大陸出世係黃絲

移民不嬲都唔易架啦
點解好似報左一定批咁

完全正解

新年快樂

認同

背景審查很重要
希望台灣不用特別放軟手腳

我根本覺得成日屌人審查大陸出世嘅人，係中共人員要製造氣氛，令對家鬆手處理，方便魚目混珠放間碟入去

講句民主自由就想扮香港人 收皮啦
成堆150都係跟支那殖民政策黎侵略香港咋
一句到底97為界

認同要查

不過都大把支那出生既又上街

台灣人支持爭民主的港人
但是反對向華強、陳小春之類的藍屍

2021年 黃絲人數：50人

所以?
講到底97後支那既殖民侵略先係主因
尤其是我係電視見過有堆支那婆係到話要學唱榮光
講唔夠兩句就係到話要好似佢地咁既"香港人"先可以拎福利
屌你老母

上面咪有人講大陸出世等於支那豬
你香港人都咁樣睇本地人
何況台灣邊會同你分得咁清楚
本身都唔多想收移民

Agger

你收皮啦 不嬲香港人還香港人 支那人還支那人
要唔要計埋64個堆做香港人呀
佢地仲要冇殖民過香港做150wo

應該講緊姓左果家人

2021年1月：
血統論於黃絲流行。任何黃絲必需查三代。父母自然唔洗講，啊爺啊公嗰代開始兩家人必需香港土生土長兼反共，底褲黃到金，先算係繼承黃絲基因。

剩下既黃絲乃精英中既精英，黃絲中既黃絲

2021年 黃絲人數：50人

我上年已經講定一定會有你班咁嘅批鬥撚
中到應一應

不過又咁講 如果真係諗住避ccp
真係唔好簡台灣 走遠啲

全地球同自由民主有關既都係香港人

唔好話移民，大陸出世去台灣旅行都未必得

容易俾人移民入籍又嬲，詳細審核唔容易又嬲，好難觸摸

我上年已經講定一定會有你班咁嘅支那撚
中到應一應
屌你老母 又唔撚用腦
你唔撚諗下點解班友係香港上街
因為佢地跟隨150殖民政策掠奪97前香港資源咋
你班野一聽到個民主自由就狠不得14億香港人
政治弱智

幾撚多支那間諜係扮香港人過去
之前連登有個巴打去interview
之後比間公司告佢盜取機密文件
嗰間公司咪就係支共軍方間諜背景
主席兩公婆(叫向心)改名扮香港人個個月去台灣
而家咪俾人限制離境告緊監秩序

兒燈主流意見就係咁
你大大隻字紅色都無用
有本事出去開po 挑晒兒燈弱智
Btw 最早提出血統論係ccp
E.g. 移民左去澳洲都係中國人

97後來港一律殖民侵略支那豬
你係民主之王都係咁話

即係721班元朗生番圍村人先值得有香港人個名去台灣

的確佢地先係純種香港人
我覺得上三代都要香港出世先叫香港人 對上兩代人有一代唔係香港出世已經係支那狗

國籍唔撚等於種族
種族支那人冇得變
唔會因為你幫呀婆過馬路就變白人

支共公司告𠴱位巴打咁搞笑？

可以咁講
但呢d垃圾係屬港奸 唔屬於支那豬
兒登邏輯水準

大陸出世，唔係老坑 就係新移民
何謂『國安疑慮』被國安署騷擾嘅人？

on9，97前黎香港既都係支那豬

講一個極端例子就代入全部新移民

今日去中資公司見工
Interview完對方話偷咗佢哋啲機密文件

啱啱前兩日先close case

公司老細

繼續自我安慰唔係支那豬

根本9成9大陸出世都係藍絲

根本分唔撚到邊個係中共間諜
全部block 撚曬都抵

利申 支那出世 block得好

認同

若審查時發現申請人原為大陸人士，現在或曾在大陸行政、軍事、黨務或其他公務機構或具政治性的機關、團體任職，或在港澳投資的機構或新聞媒體等的身份有“國安疑慮”

而家連登都唔知有幾多支那豬上緊啦
一講97為界成班現型

所以純港人得返班圍村人

你睇撚清楚先啦

老母係香港人但係鐘意去支那生左出黎個d另計

咁我話連登最鍾意嘅大紀元全體員工都係支那狗

海外民運全部都係支那狗

得啦得啦大家不分彼此都係支那豬啦得未呀

冇屌佢審查，而且我覺得好啱

不過你連登一開口就話人支那豬

死支那豬

利申：元朗國子民

支那出世個班做唔到天琦同羅冠聰嘅level 都唔好旨意移民 除非證明全家族清白

係 關我撚事 屌你屈撚到全部人都鐘意大紀元咁

姐係有有心人想將兩樣野混淆囉

做得好 支那人就留返支那

鬥到去滿清都未撚支過啦屌你支那豬

你點鬥都係隻死支那豬

晒氣 香港人移民去台灣根本難到傻

不嬲架啦, 高登時代有巴打開post 話佢同朋友打算去台灣旅行 點知佢唔入得, 個個都立即問:乜你支那人黎架?

大陸人都刁難我哋移民英國啦，有乜問題？

無謂講啦 好多兒登仔幻想蔡英文點好點好㗎

要提防共諜

咁台灣點處理雙非果堆冚家剷
上面出世果d
你好似天琦咁立投名狀
咪去到台灣囉

得啦得啦大家都係支那豬囉
心情有冇舒暢番D呀

咁唔係red skin嘅美國人都要叫返自己做歐洲人/非洲人

香港出生都難？

有好多人想用民主自由將香港人支那人混水摸魚撈埋一齊就真

舒服了，下次唔好唔認喇

你自己睇下創業移民成功率係幾多%

邊到有得睇？

去台灣省點解叫移民？

有咩問題

好合理噃

大陸出生+受過大陸洗腦共產教育.

你有心移民就唔好做伸手黨啦……

藉就係
血統最多分為北佬同南佬
北佬一向忌南

好事嚟 咪以為害完人就可以移民洗白

唔刁難先係新聞啦

點解同一個國家嘅人要申請移民

咁又真，講似其他熱門國家好易咁

天琦BB又中箭

又搞血統論？大開中門接收鄉黑囉

習大大都申請唔到入台證啦，你班垃圾中国人移到民，習大大仲有面既？

不得不承認 元朗原居民係香港貴族...比我地高級

個堆已經自甘墮落變成精神支那豬

叫習大大搞掂啦

台灣省都管唔到？

怪錯班真香港人
天琦係中共派落嚟搗亂

咁拎張台灣地圖睇，外蒙都係中華民國一部份添

洗客氣？

，單獨開個po正視聽啦

共匪係敵人

環球時報嗰個例子係咪講緊向華強

支持台灣反支那滲透
唔好畀班拎咗香港人身份嘅大陸狗入台灣

正常

笑死 變成中共自我承認台灣係一個國家

你睇下小粉紅行為
就知道唔係原罪

中囯人應該滅絕

血統論係ccp提出㗎咩？

咁撚唔滿意躝返支那囉
移乜柒台灣啫
係咪想辱華呀

等睇火燒入境處事件 重演 係....

屌你, 你講台灣地圖
人地台灣認為成個中國大陸包括香港都係屬於台灣
只係而家淪陷左

最潮祝福語︰祝你生生世世都係中國人！

點會唔關ccp 事
而家香港人被中國藉都係話香港人有中國血統, 要送個中國藉比你
鬼佬就無份...

血統論果班

不如面對下721班純血統牛屎佬

血統論馬克思未出世之前已經有啦喎
係文革先「流行」咋嘛
鬼係ccp提出

如果係梁天琦呢？

咁點解大陸出世既香港人就要刁難？
梁天琦

既然支那人覺得台灣又窮又衰, 咁去黎做乜? 自作賤?

咩支那人，梁天琦都係支那人？

五筒

移民澳美紐加

台“移民署”稱，若審查時發現申請人原為大陸人士，現在或曾在大陸行政、軍事、黨務或其他公務機構或具政治性的機關、團體任職，或在港澳投資的機構或新聞媒體等的身份有“國安疑慮”，申請個案會由相關部門討論，並提供審查意見。

武統未？